25歲啦，條路唔知點行好。。。。

認命

無技能 緊係考政府工啦

考nursing en rn

唔一定aco

私人祕書嗰啲都得

所以一直都話：

香港生活，三公必勝！
(公屋，公務員，公援)

年青時… 畢業時… 結婚時…
都冇諗清楚… 容易信人講！

誤信既得利益者所言被騙…
本身又喜歡炫耀物質主義！

有合資格文員ACO唔申請…
白白錯過應得嘅入職機會！

唯有死死地氣捱私人西工喇！

唔知...上網話最快4月既

但而家都無聲無氣

考紀律部隊

25歲就唉聲嘆氣，咁3字頭既點算

直接投考警察好過

你個case建議搵d手藝野入行，裝修水電廚房都得

幾錢人工

又話連登個個3大 會考冇30都有28？

擾敵 vs 增敵

你咪信連登仔…亂講喇！
(你估個個連仔月入五萬咩)

小個香壚，小隻鬼！
(爭升級，爭福利，爭津貼)

有本事有能力有學歷…
仲洗年年報考中五位咩！
(大把大學生想做ACO~)
(緊係講風涼話勸退你~)

小心被…
有心人勸退！

出面大把…辛苦工，
薪酬連CA師都未達到！
(你見幾多人減薪裁員~)

直接轉行啦

最後逃生門！

只需中五學歷，
不用工作經驗，
每天朝九晚六，
每週五天工作，
每個紅色放假，
助理文書主任，ACO師，月薪 31,750！

出面飲食/零售業…
經理級月薪唔過二萬！
(人地七天工冇紅日)

相比真係人工好高！
(仲未講工作量喎…)

如果係公務員夫妻…
月薪+公屋+其他福利！

生活質素可以話…
好過好多外面所謂嘅…
中產人士！！

但係讀完又有幾大機會移到?

考消防隊長你覺得點？讀個有牌既master 例如老師 社工 又點睇？

儲錢移民

係香港無得發圍 去外國都無野好輸

衰左返黎拎綜援排公屋 贏左換返成個人生 無發達都活得有尊嚴

其實工作經驗唔係番左幾多年工，係指你識幾多野
你如果兩份工skillset 唔relevant ，咁對你新老闆嚟講，你係白紙 0exp

非八大老師社工master 都幾難入

我真係識人top up 入左MSW 不過佢有幾年相關經驗
所以其實試又無壞

試咗冇壞真呀 難唔代表冇可能

我都係差唔多年紀而又係冇咩potential，不過屋企話要移民可能今年年尾/下年都走人，睇下去第二度可以點撈啦

社工要預20萬學費

同埋未必可以半工讀

4月尾開始會有
利申：做銀行

係米會審查得好嚴其實

咁都幾耐

冇破產，依家失業，之前幾個月有工返
應該就得

20歲
毅進畢業
認真問
有咩可以揀

考ca

失業貸款借8萬all in Bitcoin財務自由

讀完返香港做嘢兩年可以申請移民hf169

唱歌好唔好聽 有冇演技 做藝人？

hea住做舊公司然後考aco

包入到咩

政府工

En 一定唔洗， rn 幾間都唔洗，準備下年乞食科grad 讀nursing .

唔一定考到

WKM II，二級工人，
小六，16,175！

WKM I，一級工人，
小六，17,870！

OA，辦法室助理，
中三，18,795！

CA， 文書助理，
中四，24,070！

ACO，助理文書主任，
中五，31,750！

如果係公務員夫妻…
月薪+公屋+其他福利！

生活質素可以話…
好過好多外面所謂嘅…中產人士！！

差唔多 有啲想去台灣讀護理順手移民唔返黎

反正香港冇人冇物

同我諗法一樣 除左屋企人之外咩都無

我grad到都25 啦有咩所謂， grad 唔到都係要轉，除非考到aco 姐

真 台灣生活好好多 買樓冇咁貴先

degree都考唔到

睇人，3萬幾個得1千幾個考到，入面又有中六，hd, asso 考到，大把degree holder 死咗。 aco 咁易考冇人哭喪

點解唔做ACO?

do it

真係時也命也 ！

好多人自命不凡…
已經打緊私人工，
唔想減薪做公僕！

真係短視…
做唔到放下身段，
只放眼個起薪點！
(白白益晒90後…)

反而你睇…
CA 頂薪 24,070
ACO 頂薪 31,750
而出面起薪20,000，
但廿年後可到40,000？
(未俾人炒已經好彩)

到你真正頂薪…
CA 已超 40,000
ACO 已超 50,000
但只係十二年嘅事！

到咗真正廿年之後，
月薪真係不敢想像！

秘書應該冇咁快啦 同埋難d
Ca/aco啦

咩都唔試就永遠原地踏步
我而家缺既係生活
每日工作 工作完後就返屋企 日日如是
生活好無意義 無朋友 做咩都得自己一個 放假個陣都只係宅係屋企
我想過得開心D 生活精彩D

聽你講應該都無乜家庭壓力
唔係等你開飯咪慢慢搵
等你開飯既話你都唔會上黎開PO

由上年被裁員到而家仲未搵到工

same，當初都係比台灣既一間私立大學收左
之後個個屋企人都話台灣degree香港冇人睇
結果都係讀IVE HD之後就Top up degree
結果而家反而訂立左移民台灣既目標

大公司跳細公司易
細轉大難
你諗你啦

巴打心態幾好
情況同你差唔多

考狗

讀完 返來香港做兩年野
就ok

你依家都可以去台灣讀㗎，冇問題喎
只係過咗台灣唔代表你會變人中之龍，你喺香港面對嘅嘢到時都要面對，去到台灣想做邊行都可以計劃定

如果遲d返返去咪攞返未轉行d experience嚟講

總結返只能話係有得有失
得就係有而家呢份工同朋友
失就係台灣入藉資格同可能識到既台妹
利申 單身

好似鄉討啲人打字

後門狗都有資格上黎開po

考狗啦柒頭皮，識唔識英文呀？

無技能專業真係考ACO師好過

其實考ACO 可能真係要準備好耐

正確！

中五文員ACO師…
頂薪今年31,750，
每年保證跳增薪！
(正常一年加兩次)

醫療房屋…福利，
政府供款達25%！
(退休幾百萬唔錯)

隨時排隊…升級，
長遠係唔錯選擇！
(難怪咁多大學生爭)
(大學普及能力未及)

乜嘢叫公援?公共援交?
綜援就聽過

倒立行

只要成功…入職，
政府已保證12年加薪！
(邊個年年收起薪點架？)

一個增薪點…
已經等於6%加薪率，
仲要保證咗加足12年！
(12年後頂薪仲係31,750？)

27仲乜都冇
人生都幾可悲，香港真係唔啱你。去台灣可能都有牛工做，開開心心過日子

見你咁落力宣傳ACO
不如講吓有咩秘訣可以入到ACO

一講識朋友
香港都算難識朋友

先考中英文打字…
再考電腦軟件應用，
最後就到面試考驗！
(其實冇咩難唔難考~)

招聘係按照…
打字及電腦成績，
及面試分數決定！

平均每次…
約有三萬人申請！

點解...
你打字咁有個人，
風格！

Day 1開始已經話連登係垃圾集中地

咁點解我唔係香港讀

見工冇咁方便係咩垃圾理由

你因住比連登仔批鬥死

有撚計咩 乜都唔識
任何人都取代到既工作 你唔做大把人做
一係辛苦工 但又唔捱得

無錢仲學人講咩慣唔慣細公司 唔夾個上司

咁所以返m記惠康嗰啲有咩用

財自=老綜咪亂噏

其實機會…
職位唔洗多，
0.1%已經有…
千幾個名額！

(申請冇需手續費~)
(中學資歷有得見~)
(面試大家考臨埸~)
(升職照樣睇表現~)
(最終跑出非學歷~)
(薪酬福利年年收~)

運氣唔知… 幾時黎！
(隨時話黎就黎架喇)

所以… 一試無妨。

「得個乞食科topup degree仔」

咁您又唔駛咁自卑，香港大撚把25-30歲接近中年嘅人，連HD都冇，一樣好有動力生存

擾敵 vs 增敵

你咪信連登仔…亂講喇！
(你估個個連仔月入五萬咩)

小個香壚，小隻鬼！
(爭升級，爭福利，爭津貼)

有本事有能力有學歷…
仲洗年年報考中五位咩！
(大把連登仔想做ACO~)
(緊係講風涼話勸退你~)

小心被…
有心人勸退！

出面大把…辛苦工，
薪酬連CA師都未達到！
(你見幾多人減薪裁員~)

係台灣讀可以171入籍（好似係

讀咩？

狗隊督察
輕鬆50k
上一級加埋housing100k

認你老母咩, 去跳樓啦你

都唔細架啦，要轉襯依家好轉

Same here
今年都26歲，由細到大都唔鍾意讀書，死捱爛捱又半工讀，去到上年先r到個degree翻來，仲要爛grade畢業
到依家讀左咁多年做左咁多年先發覺自己完全唔適合做呢行
依家翻工好似行屍走肉咁，好彩翻左幾年工有少少積蓄，諗住呢1、2年搵到一科真係有興趣既去讀多個degree
共勉之

Lm

移民做藍領，學定渠務，電器維修，整車

邊個範疇

細公司係做咩類型同咩行業先？

其實旅遊大公司既front line都唔可以叫做係大公司做過....你要做過backoffice先會感受到大細公司既分別。

搵間大公司做
考牌
辛苦四五年
你會有收穫嘅

做野唔難
做人先難

轉行唔遲啦。大把4，50歲上唔到manager grade嘅人都係仲做緊fresh grad嘅野，只係人工高啲咁解

c打 cx？

有無得in 呀
in 成點呀
份cv 點樣呀
有無搵agent幫手呀
linkedin set up 左profile 未呀

我相信你會變好運的
dont give up
我26 27都未讀master
你算好叻仔

工程呢行technical係好重要
但係presentation 更加重要
加油

我就係入左間算大既公司，但係間公司居然係玩外判形式請人。話就話係大公司員工幫大公司做嘢，實質就係簽間不知明細公司，連卡片都冇張。我intern做到依家做左幾年，就算拎左degree cert，人工仲反而低過啱啱請既fg。最重要既係，我讀電機但係間細公司連最基本電牌都簽唔到。
一開始做工程以為係可以自由發揮，做system design，做analyze & improvement。到最後發覺純粹係做對文字對contract，對spec，討好啊sir討好d師傅。做嘢就全部copy & paste
灰

點解會有錢讀書咁叻仔

儲下經驗啦
如果你有方向
知自己想做乜
唔好怕見新工果時講清楚
亦都唔好怕同宜家公司講清楚

儲下儲下 唔多錢嫁
香港讀咪仲貴

國際嗰啲

連燈難得貼地到呢

有心過台灣重新黎過咪讀再碩士 再HF169移民

岩

有咩疑慮？
黎緊都過去

冇得咁講既
嗰時又真係唔太算好選擇
邊估到呢幾年咁突發

人工 同埋如果回流嘅話

香港係咪一個不斷競爭既社會 就算有工作 都要不斷往上爬
我自己以前會同返 自己中學同學有做對比 覺得佢地賺咁多 我自己就雞碎咁少
呢1-2年 我唔想同人鬥啦 好累

唔係但我嗰間都出名

有錢去歐洲讀就唔會留喺台灣啦

人工一定冇香港咁高架啦
除非工程IT類
但係生活開支都低咁解
新北租套房千零蚊就有，但你賺9000
仲有7000千幾剩，喺台灣一定夠洗，係冇閒錢剩。不過如果你叻過人都有上流機會既
但係畢業之後喺當地搵工都要有返咁上下競爭力

至於回流，睇你本身喺香港有咩offer
八大 vs 淡江就八大好啲
但asso hd vs 淡江 其實都係差唔多

咁如果屋企人或者寵物嗰啲因素

台灣香港好近喎
如果有疫情兩三個月返一次都得
入左籍可以申請埋屋企人

不過如果你咁多疑慮，咁我諗你有打算啦

*如果冇

細公司做既都傻的嗎發達冇你份衰嘢就....

其實都有諗過呢樣野 每年咁多學生入唔到大學 咁最後佢地條路會揀點行
連登基本上9成都ugc根本唔會知

早10年聽 留台唔係有個薪金要求架咩 好似好高真係專科先有機會有咁高人工

定係而家鬆左？

Aco啦

你話考到就考到咩

啱呀 唔讀書就唔好怕辛苦
28歲做到師傅仔 人工都唔錯

邊撚到三公？係綜緩吓

精一杯

去到好摺了我已經